紅磡站再有5支問題鋼筋 肥佬總數增至26支

紅磡站再有5支問題鋼筋 肥佬總數增至26支

路政署再公布沙中線紅磡站擴建月台鑿石屎檢查結果，涉及9支鋼筋與螺絲帽的接駁情況，當中有5支鋼筋的螺絲頭扭入螺絲帽的長度不達標。現時接駁不達標鋼筋總數增至26支。

是次不達標鋼筋全部於隨機抽樣開鑿位置發現，分別位於「東西走廊C2區月台層板近西面連續牆底部」及「南北走廊C1區月台層板近西面連續牆頂部」，其螺絲頭扭入螺絲帽的長度分為32.97毫米、34.66毫米、32.91毫米、35.36毫米及32.42毫米，全部未達到最少扭入40毫米的要求。

議員田北辰表示，按目前情況，南北走廊陸續發現更多不合格的螺絲帽，擔心不止一個月台出現鋼筋質量問題。

議員陳淑莊則認為，按現時的檢測情況，主鋼筋不合格率已超過40%，不見得未來會有改善，認為政府應作最壞打算，並準備好有關拆卸月台時間和重建的數據。

禮頓，你今次仲唔死

政府：標準降至無扭入都達標

遲啲測到鋼筋都冇

政府：標準降至無鋼筋亦達標

點會死
大拿拿5千萬咁易死咩